【自治全失】英撐BNO港人享居留權民意大增 彭定康揭英律政司一直畀錯法律意見

香港的基本人權、自由崩壞速度加快，不少有能力的港人或思考移民，部份港人雖然持有英國國民（海外）護照（BNO），卻不能享有居英權，末代港督彭定康今日出席外國記者協會的網上會議時，被民主黨前立法會議員劉慧卿追問，英國國會能否向持有BNO港人提供更多權利，包括免簽證工作和讀書？彭定康回應時透露，英國人眼見中共收緊對港管治，對持BNO香港人給予居英權的氣氛，有極大改變，更透露英國政府被踢爆一直錯誤引用前英國律政司的法律意見，錯指向港人提供居英權是違反《中英聯合聲明》。

記者 姚國雄

劉慧卿向彭定康指出，香港變壞程度加快，英國國會應做些甚麼來回應焦急和憂慮的港人，例如持有BNO的港人應給予保護、港人可毋須簽證到英國讀書和工作，彭定康回應指，英國對持BNO港人給予更多權利的「氣氛」極度改變，英國人看見中共透過疫情，強行干涉香港的其他內部事務，令到英國國會議員思考BNO的問題。

彭定康又透露另一個重要進展。他提到，英國政府以往經常拿着前英國律政司兼御用大律師Peter Goldsmith的2008年法律意見，指向持有BNO的港人提供居英權會違反《中英聯聲明》，可是Peter Goldsmith卻於今年二月反指，英國政府一直錯誤引述。Peter Goldsmith表明，英國可以合法地向持BNO的人士延伸權利，包括居英權。

英政府錯引法律意見，錯指向港人提供居英權違反《中英聯合聲明》

翻查資料，Goldsmith的聲明行文如下：「I never intended my report on citizenship to be a statement by me that there would be a breach of the arrangements with China if the UK were to offer greater rights...In view of the misquoting of the original citizenship review...I decided to explore more thoroughly the question of what bearing the Memorandum has on the government's capacity to review the rights of BNO holders...UK can extend full right of abode to BNO holders without breaching its side of the Joint Declaration.」（我從來沒有想過，我過去有關（英國）公民身份的聲明，會被用理解為如果英國向BNO持有人提供更多權利，是會破壞與中國的安排（中英聯合聲明），我決定要更深入了解此問題，究竟該份備忘錄對政府一旦檢討有關BNO持有人的權利有何影響⋯⋯英國可以在沒有破壞聯合聲明下，向BNO持有人延伸至享有居英權的權利。）

彭定康指，劉慧卿一直在不同場合也關注此事，而他亦指越來越多的意見認為，英國政府有道德責任這樣做，要對香港人負責，而英國亦有投資在香港。他又認為，如果中共繼續對香港採取如此的態度，很多大型的香港企業將受損害。

據了解，持BNO的港人享有居英權的問題一直為英國政府所抗拒，有曾經接觸英國政府的本港政界人士指出，最近這個問題已放上英政府的議事日程。但究竟會如何落實執行，包括享有居英權人士的「界線」如何訂定？誰人能先受惠？則尚未有細節。

好多手足都冇BNO

唔好話咩平權當手足condom
俾香港人個空間大左
幫手足個手段都多左

Ya。

0% -> 0.1% 有極大改變

有一批人BNO變BC
就會有大把方法幫手足
扮基結婚俾被迫害手足過新生活都得

如果手足老豆老母有BNO變左Bc咪有承繼囉
都無即係雙非啦

有後路先更可以搏命WO
起碼唔使怕冇良民證移唔到民
佢又唔夠膽扔BC落海
坐幾年出番黎仲有老家可以番

英國國會應該投票宣佈加入中英聯合聲明附件三，不受兩國法律限制就可以直接執行

好多手足父母會變BC

本人單身，非同性戀。
如果平權成功，可以帶一個非BNO手足走。

手足非CONDOM。

冇BNO.

英國仲係驚 幾十萬人返英國

有BNO平權後後,我甘被手足屌屎眼假結婚都要救巴打,

好老實講句就算依家比BC身份我都唔會去住
當然有返個身分同後路絕對好事黎

彭定康又透露另一個重要進展。他提到，英國政府以往經常拿着前英國律政司兼御用大律師Peter Goldsmith的2008年法律意見，指向持有BNO的港人提供居英權會違反《中英聯聲明》，可是Peter Goldsmith卻於今年二月反指，英國政府一直錯誤引述。Peter Goldsmith表明，英國可以合法地向持BNO的人士延伸權利，包括居英權。

中英聯合聲明已經係歷史文件

都係個句,希望係真

揸住 BC 有西屌。

領養未成年手足

英國脫歐後會少咗好多歐洲專材到英國工作, 遲吓美國反支共清走千人計劃嘅偷科技滲透, 英國若要跟隨就要趕走大學裡嘅支那教授間諜及以萬計嘅支那留學生.

咁學生的空缺就啱晒搵班有BNO嘅香港中產家長攞住過百萬美金帶埋冇BNO嘅子女嚟, 只能用非國民待遇交貴學費入讀私校及大學, 再畀班細路留英夠5-7年後以父母關係申請BNO/BC, 咁就有一班同樣係支持西方自由價值, 又親英反支又鍾意讀書的新血, 咁對英國有利

以上全是FF, 勿當真